面板驅動IC廠矽創電子第2季業績將逾新台幣18億元，將季增15%至20%。 受惠功能手機市場需求回溫，加上感測器產品出貨暢旺，矽創4、5月單月業績攀高至6.1億餘元水準。 在市場需求依然熱絡下，法人看好，矽創6月業績可望維持在6億元左右水準，整體第2季合併營收將逾18億元，將較第1季成長15%至20%。 展望未來，隨著時序步入產業傳統旺季，矽創第3季業績可望更上層樓，業績應可順利刷新單季業績歷史新高紀錄。 矽創原訂去年度盈餘每股配發3元現金股息，因收回限制員工權利新股，影響流通在外股數，股利調整每股配發3.00075555元現金股息，訂7月8日除息；若以矽創20日收盤價66.5元計，現金殖利率約4.51%。1。